# Mailing App Test Case
Данное приложение разработано в рамках выполнения тестового задания для Фабрики Решений.

## Запуск через docker
- Склонировать репозиторий;
- Заполнить .env по примеру .env.example:
  - указать TOKEN для доступа к https://probe.fbrq.cloud/docs;
  - указать в ALLOWED_HOSTS ip-адрес машины, на которой будет запускаться docker;
- В корневой директории выполнить `docker compose up --build`
- Если тесты завершились успешно и контейнеры запустились, 
перейти к документатции по адресу <pc_ip_addr>:8000/docs/ 

## Запуск локально
- Склонировать репозиторий;
- Создать виртуальную среду `python -m venv env`;
- Войти в окружение `source env/bin/active`;
- Установить все зависимости `pip install -r requirements.txt` 
- Создать Postgres базу, занести данные в .env: 
  - POSTGRES_DB;
  - POSTGRES_USER;
  - POSTGRES_PASSWORD;
  - POSTGRES_HOST;
  - POSTGRES_PORT;
-  Указать токен доступа к https://probe.fbrq.cloud/docs;
- Указать ссылку доступа к Redis в .env:
  - CELERY_BROKER_URL
  - CELERY_RESULT_BACKEND
- Запустить Redis `redis-server`
- Запустить Celery из директории test_case_fabrique/mailing_service 
`celery -A mailing_service worker -l INFO`
- Запустить Django-приложение из директории test_case_fabrique/mailing_service 
`python manage.py runserver`
- Перейти к интерактивной документации по адресу http://localhost:8000/docs/

## Дополнительные задачи
- организовать тестирование написанного кода
- подготовить docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой
- сделать так, чтобы по адресу /docs/ открывалась страница со Swagger UI и в нём отображалось описание разработанного API. Пример: https://petstore.swagger.io
- удаленный сервис может быть недоступен, долго отвечать на запросы или выдавать некорректные ответы. Необходимо организовать обработку ошибок и откладывание запросов при неуспехе для последующей повторной отправки. Задержки в работе внешнего сервиса никак не должны оказывать влияние на работу сервиса рассылок.

## Возможные доработки
- логирование запросов, ошибок, например LoggingMiddleware
- рассылка статистики персоналу, например celery_beat at midnight
- простенький админский ui из коробки через django-admin
- при обновлении данных рассылки (фильтров, даты) отменять добавленную в очередь задачу
- оптимизация процесса отправки по клиентам, поделить клиентов на пачки определенного размера,
тогда уже ставить в очередь